大家驚唔驚有一日政府會用「防疫」名義濫捕市民(尤其黃絲)？

先講一講宜家個情況：
林鄭故意唔封關
對於口罩、消毒液不足問題闊佬懶理
優先配給口罩、消毒液畀黑警同部份公務員，但醫護排後面
堅持唔肯對醫護工會妥協
武漢肺炎潛伏期長，又唔一定有病徵
咁多偏僻地點唔揀，係都要揀民居附近做隔離營
越來越多國家禁止香港、澳門同中國人入境

我唔知政府係咪有心想令疫症擴散
但以哩個病嘅傳染力咁勁同潛伏期咁長
再加上政府嘅全面「配合」
可以好肯定哩場疫症係一定會失控大爆發
到時會點？
我唔係未來人，但以下有幾件事情值得大家深思：

1.隔離營會唔會變成另一個新屋嶺？政府係咪有權拒絕任何人探訪？
2.政府係咪可以用防疫理由/緊急法強制隔離任何「懷疑感染個案」？記得隻病唔一定有病徵？
3.政府係咪可以用防疫理由/緊急法禁止任何集會？
4.政府係咪可以用防疫理由/緊急法授權紀律部隊封鎖「懷疑社區爆發」嘅屋苑？
5.就算想走難去外國，到時仲有邊個國家歡迎你？

雖然我唔鍾意支那人用字，但今次除咗「細思極恐」之外我真係諗唔到其他詞句形容
希望係我諗多咗

一睇到武漢嘅封城手法，好難唔去想像香港有朝一日都不惶多樣…

唔驚，嗰陣會真暴動
我諗如果有香港人開始死的話已經會暴動

D狗肯做咪得
依加林鄭都管唔住班狗

暴動?
聽日記得準時返工啦

會唔會太樂觀
一話邊個有肺炎身邊啲人已經彈開晒
如果話某條邨大爆發要封邨，你覺得有幾多人會入去救人？

乘機取消九月全面直選，美國佬吹佢唔漲

[分析] 一場針對香港人的種族滅絕 經已開始